Задачи командного финального тура профиля составлены таким образом, чтобы они, с одной стороны, были достаточно независимыми, а с другой стороны, образовывали взаимосвязанную цепочку, необходимую для решения финальной задачи. Количество одновременно решаемых задач определяет слаженность командной работы. Всего командам предлагается 5 задач, в каждой команде по 3 -5 человек, таким образом, каждый участник может решать свою задачу. На рисунке 2, представлено дерево задач с разбивкой на подзадачи.

\putImgWOCaption{15cm}{1}

\begin{center}
    Рисунок 1. Дерево задач трека ТБС
\end{center}